美國報告指中國透過黑客間謀 竊取C919發動機技術

美國報告指中國透過黑客間謀 竊取C919發動機技術

美國一家網絡安全公司發表報告，指控中國政府透過黑客及間諜，以及國家指示，來填補關鍵技術和情報的空缺，從而製造出渦輪發動機，協助由中國商用飛機公司研製的C919客機，與飛機製造商波音及空中巴士競爭。

報告顯示，由2010年至2015年，江蘇省國家安全廳的相關人員通過使用惡意軟件，攻擊多家航空工業公司，同時又派出間諜，進行情報搜集工作，雖然有多人被美國當局以涉嫌從事黑客活動拘捕，但報告認為，事件不會阻止北京繼續進行這種黑客和間諜活動，用以推動具有戰略意義領域的躍進式發展。

報告表示，C919客機仍然面臨很大的阻礙，需要獲取國際認證，以及面對中美貿易戰。報告認為，中美貿易談判是否會限制北京通過中外合資、強制技術轉移、人工間諜活動以及網路盜竊等手段，繼續加速航空工業發展，目前仍有待觀察。